\section{Funcionalidades}

\begin{itemize}
	\item Dar información sobre los distintos centros de la UGR.
	\item Dar información sobre los distintos servicios de la UGR, como comedores, bibliotecas, salas de estudio, etc.
	\item Calendarío con información de plazos administrativos, eventos, charlas, etc, con la posibilidad de añadir recordatorios.
	\item Dar información sobre las asignaturas del estudiante, desde guías docentes, calendarios académicos, fechas de evaluación, etc.
	\item Contactar con los servicios de la UGR, desde la dirección de los centros, secretaría o las delegaciones de estudiantes.
	\item Horarios y rutas de los distintos medios de transporte urbano de Granada.
	\item Sitios de interes para estudiantes.
	\item Integración con WearOS para facilitar su uso
	\item Integración con Google Glasses para detectar visualmente cualquier edificio perteneciente a la UGR usando Computer Vision.
	\item Poder reservar mesa en cualquier restaurante/bar de entre los sitios de interés.
	\item Gamificación de la app mediante paga el pato la obtención de recompensas si se completan diferentes desafios.
	\item Silenciado automático del smartphone si se detecta que el estudiante está en su facultad durante horario de clase.
	\item Posibilidad de usar \textbf{Arandita}, nuestra asistente de voz conversacional, para facilitar el uso de la app mediante interacción por voz.
	\item Notificaciones automáticas con las nuevas medidas aprobadas en la delegación general de estudiantes.
	
\end{itemize}
